reddit 文宣討論

每一個reddit post 都有大量人提出 反對一切暴力，反對犯法，用暴力同黑社會無分別，two wrong doesnt make a right, 俾藉口 等等言論。呢啲講法喺連登一定會畀人屌到飛起，但事實係對外文宣係做得唔夠。我覺得我地應該組織一個統一嘅回應去反駁呢啲言論，做英文文宣。大家點睇？

小弟思緒有啲亂，但都希望拋磚引玉，會有高人協助，並有文宣組去組織回應：

暴力：

示威者用係武力唔係暴力，係對於香港人民被攻擊嘅防衛。

正當防衛正常係有好多限制，原則在於你只能作出即時性嘅被動自我保護。呢一點係建基於社會嘅公義由法律機關行使，所以你唔可以作出超越被動自我保護嘅行為。然而，政府，黑警同黑社會嘅合作已經反映咗香港法治唔存在，法律作為行使公義嘅機關已經不能正常運作。因此，針對相關人士嘅武力係並無行使嘅限制。

比如戰爭狀態下，雖然你被宣戰，但唔代表你一定要防守，得敵人攻擊你你先可以開槍。對手唔會因為向你開槍而受到法律制裁；攻擊你係無後果；無人會保護你；無人會為你行使公義；你一定會被攻擊；你放走嘅敵人拎起把槍就會射你。因此，喺成場戰爭中，攻擊一個防守中嘅敵方軍事人員係絕對無問題。喺針對軍事人員嘅攻擊中，造成連帶傷害，亦係無辦法避免。

而上面戰爭狀態中沒有公義嘅情況正正就係可以應用喺香港到。因此，示威者使用嘅武力係絕對無唔道德之處。

守法：

法律唔代表道德。世界各地好多地方嘅同性戀都係犯法，你又會唔會支持stoning? 一條法例係可以唔合法（legitamte).

法律嘅合法性源於人民。一個有民主體系嘅國家，可以讓人民從體制內因應人民而改變法律。同性婚姻合法化就係一個例子。然而，香港政府立法會並無普選，不能代表人民。立法會唔代表人民，人民就無能力去改變法律，香港法律合法性自然成疑。眼見咁多人走出黎反抗政府同警察，更進一步反映香港有關非法集結同暴動嘅法律並不必受人民認可。

事實上，Hong Kong watch 早就推出一份報告Outdated and Draconian: Hong Kong’s Public Order Ordinance
，說明香港法律有不合時宜嘅地方。

當法律本身唔具有合法性嘅時候，無論你講幾多次犯法，quote 幾多次法律條文，都無意義。

暴力=黑警/黑社會：
咁拉綁架犯坐監又係咪會令我地成為綁架犯？行為一樣唔代表兩者相同。英國轟炸納粹德國唔代表英國等於納粹德國。分別係邊？立場。無錯，立場真係有影響。立場唔代表有免死金牌，但你幫納粹開槍 同幫盟國開槍係有好大分別。

等啲論點講得七七八八就可以譯做英文

延伸閱讀：

國際紅十字. 暴力與武力

Hong Kong Watch. Outdated and Draconian: Hong Kong’s Public Order Ordinance

Wiki. Legitimacy
)

幫推

多謝

事實上我諗真係會有啲人唔太明香港情況而相信上面啲反示威者嘅講法，甚至你喺海外都可能會有鬼佬challenge 你,所以我覺得我地係有必要出一個回覆。

求樓主整合黑警暴行，出個英文宣言

文宣要人
宣傳遊行、罷工嘅文宣好靚，但可否都搵人做吓教化文宣呀？
唔好等勇武兄弟嘅血&汗白流
跪求大家入嚟幫手

還原真相，教化愚民，
「滿貼十八區」教育工程文宣需要你!!!!!!!!!!
嚴重缺圖

(自行refer to)
(長期置頂)「滿貼十八區」教育工程文宣圖收集

黑警暴行 文宣陪個邊唔係已經出咗好多英文poster 啦咩

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

推

文宣部呢

有啲人會話針對CCP 政權，唔好針對中國人，仇中。呢個位其實我唔知有無必要回應，但我又黎拋磚引玉啦。

一個人權律師同一個奴隸主，係咪前者較為高尚？
一個人權支持者同一個奴隸制支持者，係咪前者較為高尚？
一個支持人權嘅民族同一個支持剝削人權嘅民族，係咪前者較為高尚？

香港人同中國人，係咪前者較為高尚？

質疑一：
唔係每一個中國人都反人權。
回應：
唔係每一個人都四肢健存。Generalisation 從來都唔係100% 應用去所有人到。

質疑二：
你只係未見過反中共嘅中國人，因為佢地會被禁言。
回應：
換言之，你想講有反中共嘅中國人存在，但又拎唔出具體證據去證明佢地存在，咁憑咩要我信你？

其次，generalisation =/=每一個人。
大把人喺支持示威者嘅時候都會講香港人加油。白衫都係香港人。當有人講香港人加油時你會唔會覺得佢地係支持白衫打人？白衫會唔會覺得世界講add oil Hong Kong 嘅時候係鼓舞緊佢地？若否，咁點解當我地屌中共人個時，有理智嘅中國人會感到被歧視？

一直屌中國人唔係屌佢地嘅出生，而係屌佢地受過嘅洗腦愛國教育。所以如果你相信人權自由，你係絕對唔需要被offended.

最後一推
如果無人覺得有必要就算

點都好，香港加油

The new wumao tactics: a rebuttal against the their arguments

Wumao’s strategy:
They hide amongst those who take prides in being rational and unbiased, discredit both sides and try to make people feel withdrawn from the movement.

They would say things like violence is always bad, breaking the law is always bad, and tell the peaceful protesters to stay away from the violent ones. This will divide the movement. When prompted, they would agree that CCP/govt is bad so that you don’t think they are wumao.

At this point, they know very well that the police are not likely to gather the public supports of normal people. All those brutality footages have been circulating for a while. Instead, they leave some wumao to shout “not all”, and divert others to discredit both sides. If they can’t win back supports, they will muddle the water and undermine the support of both sides.

The vulnerable:
“Things aren’t just black and white.”;”not all police are bands”,”protestors should be against violence from all sides”. These statements individually seems sensible, but they are in fact a delicate trap.

If protestors should be against violence, why shouldn’t the police. If not all, why don’t they come out and issue a statement against violence? In many of the footages we see other protestors trying to stop some violence. “Stop fighting!” Some shouts. Why don’t we hear the same from the police. We see officers participating in the violence, we see officers stop their man from heading too deep alone, but we don’t see anyone showing remorse in targeting the press and others. And we don’t see wumao asking the police to do anything.

“Well, no one here is a cops tho. The people here are mostly pro protest.” You say. That is very true. But if someone is as concern about violence as they do, and believe in good cops, why would they only come to a pro-hk subreddit and ask the people here to be peaceful? Why don’t they head out to the protest, unarmed, walk towards an officer to call for peace?

Oh wait. Someone did do that. He was a legislator. The police responded with tear gas.

04:50

屌唔記得執grammar

The new wumao tactics: a rebuttal against their arguments

Wumao:
They hide amongst those who take pride in being rational and unbiased, discredit both sides and try to make people feel withdrawn from the movement.

They would say things like violence is always bad, breaking the law is always bad, and tell the peaceful protesters to stay away from the violent ones. This will divide the movement. When prompted, they would agree that CCP/govt is bad so that you don’t think they are wumao.

At this point, they know very well that the police are not likely to gather the public supports of normal people. All those brutality footages have been circulating for a while. Instead, they leave some wumao to shout “not all”, and divert others to discredit both sides. If they can’t win back supports, they will muddle the water and undermine the support of both sides.

The vulnerable:
“Things aren’t just black and white.”; “not all police are bands”, “protestors should be against violence from all sides”. These statements individually seem sensible, but they are in fact a delicate trap.

If protestors should be against violence, why shouldn’t the police? If not all police are bad, why don’t they come out and issue a statement against violence? In many of the footages, we see other protestors trying to stop some violence. “Stop fighting!” Some shouts. Why don’t we hear the same from the police? We see officers participating in the violence, we see officers stop their man from heading too deep alone, but we don’t see anyone showing remorse in targeting the press and others. And we don’t see wumao asking the police to do anything.

“Well, no one here is a cops tho. The people here are mostly pro protest.” You say. That is very true. But if someone is as concern about violence as they do, and believe in good cops, why would they only come to a pro-HK subreddit and ask the people here to be peaceful? Why don’t they head out to the protest, unarmed, walk towards an officer to call for peace?

Oh, wait. Someone did do that. He was a legislator. The police responded with tear gas.

04:50

The reason why the wumao come here is very simple. Because we are just ordinary people. We mostly love peace and liberty. We can be easily swayed into against violence. We are vulnerable.

The real thugs:
What kind of people are more likely to become thugs and outlaws? Those who are Educated or those who aren’t?

When you are uneducated, there aren’t much career paths for you to choose from. You have limited social mobility and income. You have no intention to return to school. You aren’t good at it anyway. Instead, you turn into the life of crime.

BUT WAIT! What if I told you that there’s a career where you can be the one of the least educated people yet earn much more than everyone else?

The most basic newbie auxiliary police earn 96$ HKD per hour, 256% of the minimum wage in Hong Kong. A police constable earns 24.1-38.5k and the education requirement is finishing diploma Yi Jin. A police inspector can earn 42-84k and the education requirement is getting a straight 3 in HkDSE or a High diploma. The median fresh grad income is 16.9k. You don’t see a job that feeds you better than a university graduate every day.

Uneducated and well pay that sometimes put lives on the line. Basically the life of a member under powerful triads. Do you reason and make peace with a triad member or do you arrest them first and try to change them later?

You can’t reason with the stupid, but you can reason with those who aren’t. That’s why you see from the poll that the educated are more for the protestors. And that’s also why the wumao target us. We and the protestors can be convinced to be against violence. Yet the real thugs are the police. You don’t get the thugs to change without punishing them. And by pacifying the protests, there will be nothing stopping the thugs from doing whatever they want. The police are making Hong Kong as corrupted as China. The police are thugs that care nothing but their personal gains. The police could do as they please and ally with the triads with no consequences. The police are a tool against political freedom. And there isn’t any “good cop” exist, let alone standing up against injustice.

We can be reasoned with, that’s why the wumao target us. The thugs cannot be reasoned with, that’s why we cannot concede. “Not all police are bad!” Some shout.”Not all triads are bad,” I respond, “but all triads should go to jail first.” And if there is no jail for them, we must take matters into our own hands.

Tolerance:
“We must be liberal and accept all ideas, even if they are pro CCP! That’s how it works right?”

“Less well known is the paradox of tolerance: Unlimited tolerance must lead to the disappearance of tolerance. If we extend unlimited tolerance even to those who are intolerant, if we are not prepared to defend a tolerant society against the onslaught of the intolerant, then the tolerant will be destroyed, and tolerance with them. — In this formulation, I do not imply, for instance, that we should always suppress the utterance of intolerant philosophies; as long as we can counter them by rational argument and keep them in check by public opinion, suppression would certainly be unwise. But we should claim the right to suppress them if necessary even by force; for it may easily turn out that they are not prepared to meet us on the level of rational argument, but begin by denouncing all argument; they may forbid their followers to listen to rational argument, because it is deceptive, and teach them to answer arguments by the use of their fists or pistols. We should, therefore, claim, in the name of tolerance, the right not to tolerate the intolerant.”

Philosopher Karl Popper defined the paradox in 1945 in The Open Society and Its Enemies Vol. 1 (in note 4 to Chapter 7)

Violence:
Did the protestors break the law and used force? Yes. Did they do so out of malicious intent with no proper justification? No.

I disagree with how and where they used force. In some instance, the use of force does not seem to be furthering any goal. Yet I am not against the use of force itself. As a matter of fact, most of us don’t. It’s just wumao propaganda. For example, self-defence is a justified use of force. In a normal nation, police are also authorised to use a certain degree of force depending on the situations. When a war is declared, it is also justified to defend your home.

In self-defence, your force can be used as long as the attacker is an imminent threat. You cannot pursue and you can attack when the person is no longer a threat. You cannot overkill and you cannot take revenge. The reason is that when you joined a society, society executes justice for you. The society will also protect you from further harms. The legal system and the enforcers of law are the ones responsible for determining the consequences of injustice and for protecting the people from outlaws. With the police, the triads and the government running rampant in Hong Kong, it is more than obvious that they are not severing the general population of Hong Kong. The injustice lives in the justice system. The contract between the people and its government has been breached, and the people must uphold justice themselves.

Furthermore, in such a state, the people are always under threats even if no one had made a move. In war, no one could uphold justice when the aggressors shoot your troops, no one will protect you, and even if you kick them out they will only come back and shoot you again. In that case, you are allowed to take the initiative and take the offensive position. You are responsible for protecting yourself, and you know that you are in a state of danger as long as the enemy doesn’t surrender. They can withdraw their troops from your border all they want. But you know they are just making preparations for another operation. Either you die, or they disarm. And in war, there is bound to be collateral damages. Actively targeting civilians/the press is not the same as collateral damage.

In Hong Kong, no one will protect you from rig beaten and arrested, no one will punish the police/triads from being pieces of shits and there is no justice. Even if the police retreat, they will still send thugs to hurt you. This echoes the state of war, in which the people are constantly under threats and no justice will be upheld.

“We could simply remain peaceful and protest!”... so you mean surrender and let the enemy walk all over you and take away all your freedom? What a genius idea! If only you were a brutish/French/American/polish/Czech politicians back in WW2. The entire war would have been avoided!

Here is a little something from u/IPromiseIWont

“A lot of people raised outside of democratic norms do not realise, the police force arises from a social contract. The people give up small freedom and liberty to give power to the police force to provide us with security. The police power comes from the people.

If the police force breaks that contract, the people are motivated to take back that power, and give it to someone else. In the current situation, the police force (by extension the government) is holding onto that power without accountability to the people. This gives rise to a totalitarian government. And the totalitarian government gives power to the police.

This is why in other democratic countries we can see police chiefs forced to retire/quit for indiscretions by people's demand. I do not see it will happen here in HK.”

Law:
u/hongkongjai

Stoning homosexual people can be legal, yet it is immoral. Law should protect human rights. Law itself is just a set of rules without any value.

Hong Kong watch report:
"This report finds that the law under which they have been charged, the Public Order Ordinance, fails to comply with the international human rights standards that Hong Kong is signed up to. This conclusion is in line with the views of the United Nations Human Rights Committee who have expressed concern that the law could “be applied to restrict unduly enjoyment of the rights guaranteed in Article 21 of the International Covenant on Civil and Political Rights.” In view of this conclusion, it is not appropriate to charge young protestors with “rioting” unless the legislation is reformed and sentencing guidelines amended."

Law should also be legitimate:
“The legitimacy of the police and the law leads to a respect for legal guidelines for action that dictates appropriate and personally binding behaviour. These guidelines may not be perfectly aligned with everyone’s moral system. We do not always agree with the moral force of each and every law. But legitimacy involves the public recognition that the social order needs a system of laws that generate compliance and respect above and beyond individual preferences (or disagreements) with specific laws. When people believe it is morally just to obey the law, so long as they know that a particular act is illegal, then the immorality of illegal behaviour becomes a given.”

In a democratic society, voices will be heard and laws can be changed according to what people consider as moral. For example, the legalisation of homosexual marriage. However, when the government is illegitimate, the law is not necessarily considered as moral by the people, therefore illegitimate. As such, the moral obligation of obeying the law is null.

There isn’t universal suffrage in Hong Kong. Half of LegCo isn’t elected by the population. The govt does not represent the people and the values people uphold. It makes the govt and the laws illegitimate. Considering the fact that many people, knowingly participating in illegal assembly/riots, indicate the fact that the relevant laws are not for the people, but for the oppression of the people.